日本政府用 AI 幫市民尋伴侶 默契度配對成功結婚率達55%

不少人可能覺得難以覓得合適的伴侶。根據日本媒體報導，日本政府引入 AI 系統，推出婚介服務「AI愛」，不會為參加者提出的擇偶條件作出配對，而會根據雙方的潛在默契度進行推薦，而當中在日本埼玉縣，有 21 對情侶，於 2019 年透過 AI 推薦的婚介服務，成功配對。

據報導，日本福井縣等 10 個縣，已經引入 AI 系統，推出婚介服務「AI愛」，為參與者覓得可能會對自己有好感的人，即使對方是不符合參與者的擇偶條件，亦都會推薦予參與者。

目前日本有 25 個縣推出政府婚介服務，會根據參與者所提出的擇偶條件進行推薦，而在日本埼玉縣，於2019 年有 38 對情侶透過政府婚介服務而結婚，當中透過 AI 推薦，成功配對的情侶達 21 對，成功率達55%。而政府 AI 婚介服務費用約 1 萬至 2 萬日圓（約港幣 HK$ 745 至 HK$1490）。

日本政府負責人表示，希望此服務能幫助更多人結婚。而日本政府計劃增加此服務的資源，計劃在 2021 年投入至少 20 億日元。根據日本厚生勞動省數據，日本當地結婚數目由 2000 年的 80 萬對，下跌至 2019 年的 60 萬對。

資料來源： cnBeta

香港冇

Black mirror

千五蚊就出到pool

俺と結婚してください！

想移民日本啦hi

樓主都係用ai搵新聞俾連登仔睇

戀愛與謊言

戀愛謊言

點解要踢爆我

我係日本人呀hi

約港幣 HK$ 745 至 HK$1490
我上tinder果D都唔洗咁多錢啦..

你係虚構新聞社香港分部部長

如果香港有
配對結果：
1. 痰餵豬
2. 葉劉
3. 林奠

唔好再講落去

婚活女子中出10連發

諗起rick&morty

都好啦 又唔貴

Hang the DJ

想join

AI 人妻NTR系統

join

有冇慨念股